一面照妖鏡

一面照妖鏡

非常欣慰的看到從六月份開始，不僅蘋果日報，其他不少份報章也出現了大小篇幅的紀念六四特輯。二十九年前那一頁血淚歷史，不斷的被整理被提起也被控訴，中國人不會忘記；尤其是香港同胞，每年此際當維園的六四的燭光點燃起，那每一支燭光都代表着有良知良能有正義感的港人心聲，不會更不想若無其事的讓它被淡忘。

雖然不知何時起，莫名其妙的出現了所謂小部份大專學生的看法，說什麼平反六四不是年輕人的責任，說什麼年年只是行禮如儀，只是某些人為了爭取政治本錢等等的無聊反調。其實這些思路不清的人，只不過用這些反調來掩飾自己的心虛膽卻；冷血不悼念罷了，還去批評猜度有心的人，真是枉為讀書人。

還記得六四慘劇發生之初，已出現了不少怪論反調，有說整件事被誇大了，有說是子虛烏有，甚至還有「天安門沒死過一個人」的天大謊言，但真的假不了、假的真不了，被拍攝到的現場血淋淋的圖片、屍體成排成行，還有慘叫呼號，倒下去的人，會說話的圖片是外國攝記展示真功夫的寫真，慘不忍睹，接着天安門的母親們一個個浮現，才叫這些人啞口無言。

前幾天蘋果論壇的李怡還特別提到八九六四那天坦克車的那一幕；令他和太太梁麗儀在電視機前驚呆了的坦克人那一幕，相信這張照片已走入歷史，也成為一個永恆的凝鏡。

二十九年來，人們不會忘記，八九六四在全世界人們的心目中不僅是一個悽慘的凝鏡，更是一面照妖鏡，今天，這面鏡子已照出了不少卑劣的、反覆無常的、見利忘義的小人醜態。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
星戰因緣 (邁克)

下一則
下一則
竟然會道歉？ (高慧然)